\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}

\begin{document}\s{}
  ...
  \mnext Пример 3. Средний расход средств до достижения заданного результата
  \mnext Пусть производится ряд опытов для достижения некоторого результата (обозн. $\cB$),
  вероятность которого с увеличением числа опыта $n$ возрастает по закону $P(n)$.
  \mnext Пусть $a$ - средства, затраченные на один опыт. 
  \mnext Найти матожидание затраченных средств.
  \mnext Решение
  \mnext Полагаем, что число опытов не огранично и что они продолжаются даже после
  продолжения результата $\cB$.
  \mnext Тогда некоторые их них будут "излишними".
  \mnext Пусть в необходимом опыте результат еще не достигнут, в излишнем - уже достигнут. 
  С каждым $i$-м опытом свяжем СВ: 
  \f {
    \xi_i = \sys {
      1\tpp{, если $i$-й опыт оказался "необходимым"}
      \\0\tpp{, если $i$-й опыт оказался "излишним"}
    }
  }
  \\...
  \f {
    &M[\xi_i] = 1 - P(i-1),\ i=2,3,...,n
    \\&...
  }
  \\Средняя затрата средств:
  \f {
    S_? = ...
  }
  \mnext Пример 4. Вероятность обнаружения объекта радиолокатором.
  \mnext Вероятность обнаружения объекта радиолокатором с ростом числа циклов обзора растёт по закону:
  \f {
    P(n)=1-0.8^n
  } 
  \mnext где $n$ - число циклов с начала наблюдения.
  Найти м.о. числа циклов, после которого объект будет обнаружен. 
  \mnext Решение: ...
  \mnext Пример 5. Матожидание суммы случайного числа случайных слагаемых.
  \mnext Пусть СВ $Z$ есть сумма $Y$ (штук) случайных величин.
  \f {
    Z=\sum...
  }
  \\... 
  \mnext Решение: ... искомое значение ...
\end{document}